\section{\label{sec.gui} L'interfaccia grafica}
\begin{figure}
  \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/asm_gui.PNG}
  \caption{\label{img.gui} Interfaccia grafica estesa per permettere la variazione dei parametri di posa, la modifica dell'immagine di test, una valutazione \enquote{ad occhio} della confidenza di matching e l'esecuzione dell'algoritmo di fitting.}
\end{figure}
Come mostrato in \figref{img.gui}, l'interfaccia grafica estende quella fornita nell'esercitazione sugli \acShMo. 
A destra sono stati aggiunti degli slider per gestire i parametri di posa. Un click sull'immagine di destra attiva la modalità \enquote{trascinamento} che permette di spostare la shape di destra usando il mouse. Purtroppo un piccolo bug impone di dover cliccare ulteriormente per terminare il trascinamento.
Il pulsante \enquote{Crea modello}, come prima, crea un'istanza del modello. Spesso, dopo la sua pressione, si vede apparire a destra un solo puntino su sfondo nero. Ciò è dovuto alla normalizzazione applicata in fase di creazione di del modello: un incremento del fattore di scala mostrerà la figura appresa al livello di zoom opportuno.
Una volta costruito il modello è possibile usare il pulsante \enquote{Matching immagine}: esso chiederà all'utente un'immagine da usare per il test. Da questo momento in poi, nella status bar, appariranno le confidenze con le quali ogni punto della figura aderisce all'immagine sottostante: maggiore il numero, migliore il fitting; vengono anche mostrate delle informazioni aggregate come confidenza media, minima e massima. Ovviamente i range di variazione dei valori dipendono dall'algoritmo scelto per il matching.
Dopo aver caricato l'immagine di test è possibile usare il pulsante \enquote{O.M.S.}\footnote{Optimal Modes Search} che eseguirà al più 10 iterazioni dell'algoritmo di ricerca. In tal caso, la barra in basso a sinistra mostrerà l'avanzamento.